真係唔明點解老人家咁撚抗拒入老人院

屌喇星
唔係講緊CHEAP雞個D老人院
係講緊成2皮野一個月個D
環境又好,又有人7/24照顧
但就係懶死唔入老人院

2皮野你不如請個人照顧佢

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

自己照顧番啦

屌你老母
祝你一退休即刻畀人踢入老人院等死

兩皮請我

冇儀器冇專業人員

係人都係唔鐘意俾人監視住啦
不過對於啲自己冇能力同時間照顧而自理能力又差嘅 叫佢入都無可厚非

唔洗做?

監咩視
有間房,大把活動玩
又成班廢老吹水

即刻有個老人解釋你聽

佢覺得你想唔理佢先踢佢入老人院
你要解釋俾佢聽，佢入唔入老人院你都會係唔理佢
你講清楚佢聽你點都唔會理佢，唔入就等睇邊日仆親郁唔到係屋企餓三日餓死啦
破滅咗佢幻想佢就會入
否則佢會懷住一絲希望係屋企等死

咁都唔明
有冇諗過係你蠢？

中國人心態
好似啲廢老成60歲先娶大陸女人生返個
就係唔想有仔女以外嘅人'照顧'自己
但又冇諗過以前啲人可以咁係因為有幾個仔女住同一間大屋

將心比己，一家人住變同陌生人住，邊有人會想，仲要人生最後階段，我覺得都會有被遺棄嘅感覺

獨居又點睇

貴嗰啲老人院啲老人家住得好過你...
你有冇見過㗎？
背山面海，獨立浴室
單對單看護
一日三餐好餸

唔通全家人QUIT份工輪流照顧佢啦
我肯其他人都唔肯啦

你住下就明

老人院=搵個地方等死

因為佢知道一住入老人院 你地就唔知幾時先會去見佢 等待最難受

唔送去老人院
不如講下有咩OPTION
仔女都要返工
仲要忙到仆街

一陣佢有咩事唔小心整親咁點?

無左自由

順其自然

要整親既老人院點解唔可以整親？

如果你有老婆仔女
你點辭職賣晒啲嘢？

唔係自己屋企人你楩係講啦
老人院整親至少1日就有人發現
獨居?

樓主你喺度問就嘥氣
班小朋友分分鐘連嘢都未出嚟做
又未照顧過老人家
紙上談兵緊係乜都得

無私人空間

長期有姑娘睇實

好多老人院d老人家大小便失禁、行動不便、甚至要人餵食

你要返工真係有咁多時間湊佢？

假設身體正常
去左個39唔識7既地方
又唔會走去識人，個感覺一定好陌生
仲衰過自己係屋企
你有去過見到隔離床d病下病下
你都唔會好受，實會諗自己遲下會變成佢地邊一款咁

送佢去老人院唔係問題，不過唔係你咁既態度同語氣去送囉

話應該屋企人照顧果啲大愛撚換條屎片嚟睇下先學人講愛啦

香港地依個問題真係死結
有邊個唔想一家人幾代同堂住埋同一間屋開開心心，咁樣老人家有D咩時屋企人第一時間都知
事實上住咁多個人間屋要幾多呎先夠大

講得出唔會去識人，你緊係冇去過老人院
以為間間都剩係劍橋嗰啲咁報紙影出嚟全部攤喺度等死

你同家人要承諾，佢入左老人院後會定期探佢，甚至仲探得密過依家。
要講得出就做得到，咪撚連親人都呃。
果陣阿嫲走之前住左十年老人院，每星期最少兩次有家人陪佢飲茶食飯。

老人家好多時最驚既就係死，而老人院係社會既眼中就係一個等死既地方，咁你話佢地會唔會好抗拒

唔係個個都鍾意群體生活

畀得起錢住貴價老人院唔通本身住公屋咩

又唔係話你錯既，不過我自己都好抗拒哩樣野
我阿婆同我女朋友阿公都係本身冇咩事，入左老人院就開始出事然後就去左

樓主係講緊貴嗰啲

比得起都唔入老人院啦

可以話你聽就算大公司都唔係你想像中咁好環境咁好服務
表面睇外人睇係幾靚嘅

有d長者其實係香港如果唔住院舍，屋企人真係好難照顧。
例如有個伯伯中風又有認知障礙症，日日係屋企爬起身話要走要返屋企，但佢一爬又極易跌倒，屋企無人既話，又驚佢走失

同班小朋友講慳番啖氣好過
好似重病 中風已經插左胃喉尿喉
已經唔係普通請個工人就照顧到
請看護知唔知幾多錢
成班食飯唔知米貴 請個24小時看護起碼要8萬
普通人點會每個月有8萬多餘錢去請
唔請人自己照顧 唔洗做啊自己唔開工邊有錢
唔入老人院邊搞得黎

睇咩情況啦
行得走得認知正常都掟入去真係屌你老母

認同
D廢佬搵到錢個時就洗撚晒
冇理財/儲蓄
錢都算,食煙,飲酒,食三高野,搞壞身體要人照顧先煩

老左要仔女100%養足晒,痴撚線
仲要覺得係應份,屌

入老人院幾乎半隻腳入棺材

平既老人院會係咁
但貴既老人院唔係咁

唔係調返轉咩
唔係半隻腳入咗棺材都唔洗去老人院啦

喺度問同講晒氣架
成班小朋友又未出黎做野又未照顧過老弱殘點會明

利申: 老母一早叫我如果佢第日老咗就揾間間好嘅老人院送佢去就得

估唔到咁多連登仔支持老友記

睇下你係咩老人院啦 政府個啲會好好多 但要排就起碼三五七年 入面冇老人家走都唔會有位俾你入
私人個啲質素好參差 可以收到你好貴 樣樣同你計錢
冷氣費收足你 但開唔開冷氣俾你又另一回事

以為俾錢住單人房好好？
好多都係豆潤咁細既空間 張床又係啲木板床硬崩崩咁
可以自行郁動既老人家都話可以自己轉身/落床
好多臥床病人要靠人轉身換片 如果唔係就會增加有壓瘡既風險
環境衛生都唔係好好 好多入院既老人家都會成日身痕係到r 去驗下就發現有scabies （疥瘡）

有啲老人院好既會安排好多活動俾老人家郁動下 有啲就理得你死 唔好煩到佢地就得

好多人掉老人家去老人院就唔會再去探佢地 同時間幫佢地申請啲資助幫自己搵多少少錢

有啲老人院冇護士 好多時都要等社康護士上門洗傷口換胃喉鼻喉 護理員知識水平都好參差 好多時有咩搞唔掂都係送入醫院等醫院去照顧

其實老人家好驚陌生環境 佢地會冇安全感 尤其患有腦退化既老人家
有時俾幾萬蚊老人院 請個工人都係第二個選擇 起碼如果同住都仲可以監視到工人點照顧
當然工人都好參差 有啲好好有啲會虐待老人家 但你起碼易到睇到

班細路連中風會點都唔知
叫人辭職照顧

cctvb有個長命百二歲，外國d老人院好正

最記得日本有賭場比老人家玩

美國就成個渡假中心咁

老人院同坐監無分別，老人家唔開心好快死

香港個啲老人院跟本唔算養老
只係大型護養院

認真答
唔係貴同平既問題
而係 自己有個家 當然係想留係屋企
難聽啲講 就算係死 都係想死係屋企
唔會想去一個自己陌生既地方

英國嗰啲都係
可以兩公婆入去住同一個單位
自己住嘅地方同平時啲住宅冇咩分別
但其他地方就好似大學住hall咁
有common area
有埋clinic pt ot
鍾意嘅晚晚去common room同其他人睇電視又得
自己匿喺自己房又得

香港地啲錢拎晒去起橋啦

見到呢個留言笑左
某荔枝角醫院某病房夜晚都只會換一次片
仲會包2條片扯片走當換完
綁人一黎就magnet

凡事講野唔好去咁盡
送老人院唔係問題
係宜家老人院質素太參差先會咁多人有刻板印象

咪撚咁多幻想啦
佢收2萬自己袋9成再拎1成最低工資請兩件好似養狗咁養人你想住？

係會關心佢嘅
住邊放假都會搵
係唔關心佢嘅
老人院都唔會搵

樓主 我明白呀
老實講 個個有工開又要上學的話，根本係照顧唔到家中長者
但長者又唔肯去老人院，一哭二鬧果種真係好難頂

都真係幾好笑 連登係唔係個個都好有錢
唔使做都得？

就算我唔洗做係屋企照顧佢...但都未必有足夠既護理知識照顧得到...

我自己最鍾意有集係講 唔係長者既人陪 d老人家，可以儲鐘數，等自己老左 用番，到人地黎陪我（好似係北歐）

成班以為剩係換片沖涼餵飯

一日廿四小時小時比人困住
樓豬試下
唔係一日係一世

如果你話中曬風個啲老人家，又或者有長期病行動不便要長期mon住嘅，的確老人院係個選擇
但係老人院都好多種，質素都極參差
尤其是私家為左壓員工價請大量大陸外援個啲

話咁易咩，大把人要供樓養老婆仔女
當單身佬一個，香港哋物價咁貴捱到幾耐

仲有啲係會免費畀後生仔女住，條件係每星期有時數要陪老人家

香港班商家點會肯做呢啲蝕本嘢

香港老人院就算係政府嘅都有問題

連登係噉高質

以為私院一定好啲嗰啲太天真
就算收得貴嗰啲都只係環境好啲靚啲
唔代表care上好啲

事實上全行都缺人手
人手不足嘅情況下就要請外購
外購嘅人質素可以好參差
更唔好講好多都係大陸落黎

如果要care好少少反而係社署轄下嘅津院
因為有社署監管同成日audit 反而啲野做得好啲足啲
不過嗰啲位唔係你比錢就有得住
好多時條隊長到啲老人家bye bye嗰日都未等到

我老個陣送我入去好個d就正

但一定要有電腦同ipad 要自己keep銀行卡

無位放私己錢

2萬都係入門價錢

請條友照顧佢
每晚返屋企見到佢
就咁算啦

你細個果陣送你去孤兒院就啱

你加油

等死

即係明明住開好地地突然要佢換新環境 新邊全部陌生人 你都未必即刻習慣啦

你點睇老人家
第日社會點睇你

話辭職自己照顧嗰啲

我畀個case你

你今年40歲，獨生，有個老婆同2個仔女 (3,4 歲)
你同老婆，仔女，老豆一齊住公屋450尺，兩房，已經買咗
你月入3萬，你老婆全職湊仔女

你老豆今年74歲
3年前開始老人癡呆，完全冇行動不便，好氣好力
但係有嚴重記憶力衰退
每10分鐘左右就唔記得本身做過乜
會不停咁食嘢，成日想出街買嘢
出街會盪失路

超過一半時間唔認得你
完全唔認得你老婆仔女

因為唔記得自己食咗嘢，成日搵嘢食
唔畀佢食就發脾氣
唔畀佢出街又發脾氣
因為唔認得你老婆仔女，所以成日鬧佢地，粗口夾雜
有時發起脾氣上嚟會掟嘢
唔畀佢出街會推撞，會打人

你可以點辭職返嚟照顧佢？

環境其實冇想像中咁好
仲好多野好污糟
一到流感個個有咩東瓜豆腐就入A&E
然後第2日又出返黎
而且有起事上黎一個傳染真係奶晒野
利申：老人院做緊，今年新年果時死左10幾件

你話行得走得緊係留佢喺屋企
如果佢基本上無自理能力，又唔行得，24小時要人照顧嘅就送佢去啦
你又唔可以搵野綁住佢，佢一亂郁跌到好難扶，扶佢嘅姿勢唔好可能又會借親老人家
你地估換片好易咩……

依3樣對體弱老人家黎講已經好難照顧
換片：姿態唔岩好易扭親老人家，計下時間幾時CHECK有無換又要識，一陣成日遲左換就掩爛哂D肉
餵飯：如果老人家有吞嚥困難，你唔識餵分分鐘噎死佢，萬一真係噎親，又識唔識點樣令佢卡係喉嚨D食物卡番出黎?

真係離哂地 唔知出嚟做過嘢未

你比老人院廣告呃左姐
入到去 連生存鬥志都冇埋
好彩就話D職員冇乜野
唔好彩 又要比人虐待

唔好淨係睇表面 了解下佢地係咪真係想住入去先
入左去 自己連屋企都冇埋 乜都同人share 想見下屋企人都難

咁其實你一日打一兩個電話去問下佢 同佢傾下計 其實已經好足夠

再唔係裝個平安鐘 當係保險D

唔識餵但以為自己識餵
肺炎入廠死埋就真係多謝晒

做左成世野供間屋，係自己屋企最舒服自由自在，有屋唔住住老人院?
你自己代入下佢立場

跌親腦出血一個鐘就死得啦

所以同意行得走得，自理能力唔太差既老人家，子女好應該盡番責任盡力照顧佢，至少都請個工人幫手
但自理能力差個D真係無辦法要送佢去老人院，自理差個D根本好多連工人都唔會做

十個有九老人家都唔想去老人院⋯
冇病冇痛既會想有自由

就算病到死下死下更加想家人陪係身邊⋯

係屋企同家族 佢長輩
去到老人院

支持送父母去老人院𠴱班
自己老咗𠴱陣自己申請入老人院唔好等班後生送

有啲靚囡護士幫你洗鳩

FF太多

我成日都想反問返
咁係咪我第時肯自己入，你就會收嗲？

以樓主既智商唔明都係好合理

自己老左d 仔又俾到都想入，發生咩事要趕入黎睇你都幾阻住做野

做人已經係等死啦, 樓主個種已經係有尊嚴老人院

有咩人唔係等死
想有人照顧咁等死，定係想屋企屍變發臭

真係唔明點解啲細路咁撚抗拒入孤兒院

咪臭係
有得一命換一命我寧願自己受
小學雞撚明咩叫健康咩叫尊嚴

夠有錢拎幾廿萬去瑞士安樂死仲好過住老人院

估到有人咁講，一出世就係等死blablabla
sor, 老人院係特登搵個地方提醒你你在等死

咁你不如答下我上面#89嗰個case可以點？

PUSH

支持安樂死合法化

其實唔係間間老人院都係咁差，係劍橋嗰d柒頭津院想賺到盡先會咁on9，我之前去老人院實習，大部份廢老都相處融洽，唔會成間院d廢老都夾埋呃鳩我掛
講真其實我依家就開始緊儲錢，如果我能力許可嘅話我想同屋企人講用曬自己d錢去添啊，起碼有人可以睇住我wor，唔洗麻煩屋企人，又唔洗死咗都冇人知

巴打你文筆幾好

咁嘅質素 幾錢個月

咩可以點啫，我支持有需要嘅人用老人院服務喎，我自己留個comment 係回應緊樓主個問題，啲老人唔願入老人院係因為感觀問題。唔知你衝出黎叫我睇你個case又盛係做乜

2萬既老人院就食屎啦。香港地老人院冇3萬都唔好話好環境。
不孝子。

我同你反相 如果老咗 我知我會有老人痴呆 又或者中風 我寧願一槍打爆自己個頭 自己唔洗辛苦 死得有尊嚴 唔會累到自己仔女

某條撚樣係咁拋書包真係好煩膠

如果真係中風，demen嗰啲入老人院，
真係冇辦法，唔反對，入去住都好合理

但講真嗰句，
真係響老人院做過先會知以下嘅事實，
就算幾撚貴既老人院，
護理員其實都係收緊唔過兩皮一個月嘅月薪，
雖然，係有一批護理員好錫老人家，
但好老實講，
院舍夜晚包兩條片依個情況，三千至三皮嘅院舍都有護理員做緊，仲未計外援，更懶。

所以你班撚樣明唔明點解有得係屋企照顧到都唔住院舍未？
價錢真係反映到護理質素咩？未必。

所以咪撚拋書包話咩比個case你考慮啦，好撚核突

利申：做過三年老院

如果行動不便既 就送入去啦
如果行得走得仲好醒目 請個看護可能都唔錯 或者驚啲就請賓賓6/24睇實 一日請part time

香港老人院狗都唔屌，班冚家產護理人員好撚西

一個新年10幾件？咁你間院都幾西利

明白樓主苦衷，照顧老人家好大壓力，特別係有長期病患或者認知障礙嘅老人家，聽過有d case係因為要照顧屋企呢類型嘅長者，而屈到自己有情緒病。

但樓主真係要考慮清楚，送老人家入老人院有機會令到老人家覺得自己好冇用，又或者自己係阻手阻腳。甚至聽過有d老人院係會用鐵鍊綁住d有認知障礙嘅老人家。

明白樓主都好辛苦，呢個決定都好難做。但希望樓主諗清楚，同老人家再傾吓先

你細個果陣多成日瀨屎瀨尿 行都唔識行 要佢餵

佢地咪又唔係咁湊大你？

就算真係要入老人院
行內人比少少貼士大家
每一兩日一個電話去老人院問情況唔少得
最好一星期抽一兩日睇下佢，唔使好長時間最重要有人上去
做到呢兩樣野基本上個老人家被不合理對待嘅機會一定少9成

其實我地可做到啲咩？

其實係人都想活得有尊嚴 如果自己起居飲食比哂人照顧 係一件幾無用既事？你估入去渡假？定係樓主你d咁廢既人覺得日日有人擺碗飯係你門口 咩都唔洗諗就好happy
老人家又唔係無自理能力 長時間要人照顧 你洗咁多錢不如請個看護 此終老人都係想有家庭既感覺 而唔係等死呀 知唔知每一日會幾難受呀 希望你了解下屋企人感受先

見到林鄭今日咁，其實都知過硬

收皮啦咁撚多藉口 你好撚憎佢咩 好人好姐做乜會整親？ 又唔係腸胃血壓心臟有事 洗咩24小時要人照顧監視

住緊屋村老人院每月一皮野都唔洗
大把工友照顧 又餵飯 又幫手沖涼
平時食飯都唔錯 三餸一湯
生活作息時間有規律 我覺得幾好
重點係院友好多都幾靚女
好多七張幾都仲幾風騷

最最最最重要係唔洗住屋企對住個衰仔
個衰仔真係激死老豆搵山拜

你自己都識講照顧唔到就住老人院
我咪就係講緊畀返話辭職照顧嘅細路聽囉
核突得過你站道德高地屌人？

外國老人院差極都好似酒店咁，香港老人院畀兩皮嘢都好似住集中營一樣，有邊個想去住

港島嗰啲要3皮
唔係貴區嗰啲咪平啲

你就好 屌我老母由我讀中學開始到依加大學都仲日日同我講唔好送佢去老人院 但撚有時間照顧佢咩 又唔係成日得閑聽到佢電話 入老人院有人睇著點都好啲 同佢講極都唔明 況且佢根本冇點盡過做老母嘅責任

所以上面班撚樣係咁話乜鳩會有報應，第時仔女送你入老人院 根本就戇鳩鳩
對唔住 我一定唔會做仔女負擔 自動入老人院 先唔講我喺香港咁嘅地方會唔會生仔
正常活動到嘅話, ok, 唔入老人院都冇所謂(我呀婆九廿幾歲都仲可以自己出去買餸自己番黎整飯食， cls)
但係除此之外根本係會加重屋企人負擔，由其是喺香港
唔好叫仔女送自己入老人院根本係舊時代嘅思想，我亦相信大部份新一代嘅香港後生仔唔會有依種諗法

我指嘅係出過黎體驗社會嘅後生仔

送佢去日間中心囉 放工接返佢返黎

唔覺得

兩三萬一個月嗰啲好撚好服務 講咩臨死唔住屋企好似畀人遺棄咁嗰啲都唔適用係兩三萬銀一個月嘅老人院
大把有錢佬幫襯善寧之家依類貴價善終機構啦 包你最後嘅日子過得好同走得舒服到有尊嚴

做乜嘢啫你
講個事實你聽，幾時企咗去道德高地？

我係想講住到幾貴嘅老人院都好，
都有班pcw對老人家唔好，
香港老人院個質數係點你我都知，
無反你點諗喎，係你自己硬係要企出嚟教充育下班細路，我覺得好肉酸

細路仔會大

老人家分分鐘十年、廿年都會咁無了期

你口講就爽到你真係要做你就明點解想比錢解決

返工都有dayoff, 可以蛇王
但照顧個體弱既老人家係無呢支歌仔唱(假如係好用心咁照顧), 由朝做到晚，就算三更半夜你都要起身幫佢換片
個壓力好大

笑死我
用bb嚟做比喻
樓上果個試下幫你個老母換一日片睇你仲講唔講得出
驚你連幫佢轉身都唔夠力咋

因為請個賓妹仲平

幫老人家換片沖涼好多都唔願做架
有d老人家脾氣又臭
唔係咁易請到個好

唔鐘意同陌生人住

你遲早都死嫁啦
靚既山墓 環境又好
7/24都可以比人拜（可能無）
點解你唔依家死左佢呢？

而家好多賓妹印傭都嫌辛苦唔肯做有老人家既家庭

關愛座 > 中年扮老

老人院 > 廢老扮後生

有兩皮幾一個月老人院 OK 屌

你去住一個月試下先啦

香港ge老人院都唔係我住，
跟本唔係養老而係等死
又迫又窄又臭又無環境

你想要咩儀器咁專業？你講到2萬可以有專業儀器又剩，咁剩返有幾多可以係老人家用得到？

其實胃喉尿喉要點樣照顧咁巴閉？
你肯去學，教個菲傭去學，係咩真係咁難？

你去過未架其實...

其實應該要安樂死就真

胃喉插錯會入氣管
尿喉插錯會流血

你敢唔敢俾個每月只係逗你幾千蚊
一日內又要煮飯又要打掃嘅菲傭去照顧有醫療需要嘅老人家？

兩皮野既老人院
應該好好了

工人唔係你想請就請到，好多工人都唔肯揀有醫療需要老人家嘅家庭
貪夠辛苦？

叫個菲傭去學插胃喉尿喉都痴撚線

其實講到要換喉可以去健康院搞，或者請社康姑娘幫老人家搞
呢啲喉要日日換㗎咩？
我講緊嘅係換尿袋餵奶嘅簡單工作，我相信普通人應付有餘

唔好咁啦
佢地唔識答㗎啦

看護好貴㗎.......

用奶袋餵奶就一定應付到，亦有人真係咁樣自己照顧個長期卧床既老人家
但插喉就一定冇可能
照顧個老人家亦唔係得呢2樣，扶抱沖涼換片轉身全部都係麻煩野
個工人蠢少少你都做到自己成身痛

比起腦退化周圍走個啲，訓床case係相對易係屋企應付
前題係冇啲要7/24mon住嘅病

淨係身上太多傷口要訓水床
香港普通單位點放到咁大張水床？

又或者聞氧機呢？我當一家4-6口住350呎公屋，點放儀器？
仲要宜家私樓越來越細同內籠三尖八角

做一次半次無問題架

日日做，你又要返工

真係要好有忍耐力先做到

諗下都覺得惡夢

甩左郁仲還好
有d老人家會扯走
到時個菲傭點幫佢檢查？

利申：以前做社康姑娘office,間唔中會有電話打來問姑娘可唔可以提早上門插返d喉

唔覺煩

入老人院，咩事都要求姑娘，叫極都無人換片

負皮果班過多幾年親身體會你就知
湊老人家慘過湊細路

其實有hand carry 聞氣機，佔幾多地方？
傷口咁多，根本就係本身已經成日訓床，呢個就當然無辦法喺屋企照顧

你做過接線，你就知其實本身有幾多option俾老人家，幾多人努力掙扎緊，俾最好最可能嘅care俾老人家

其實甩左係會望到，仲想點檢查？直入a&e囉

班人平時收工就話攰到飯都懶得煮
而加仲拍曬心口話照顧到老人家
啱架啦，試下俾老人家噴下啲飯落佢塊面到啦

我都想入老人院 唔想返工

大不了辭職
咁邊個養家你都戇鳩

賣老婆同個女做雞囉我諗佢

戇鳩
根本老人家已經覺得去老人院係負面
點講都唔會改變諗法 關乜語氣事
我屌你老母 好聲氣咁屌 你就覺得正面？

咁真係有人全職照顧長期卧床既老人家既
但全部都係單身冇仔女
有家庭既邊有可能咁樣做
淨係買張大大張既醫院床，普通家庭已經冇位擺

hand carry既用得幾個鐘，唔用大大部既製氧機你諗住每隔幾個鐘頭就打電話call人上門換過支氣?

你講得出e句證明你份人得罪人多稱呼人少，我唔會怪你，性格生成點好受成長環境影響，唔係你既錯。

是但搵個人插喉？ 有冇思考過先講出口

你識條撚咩 懶有愛心咁
老人院d床好似醫院咁禁制較高低
又有康護助理睇著
禁鐘又有人24小時照顧 3餐又有人煮
又有人幫手沖涼
你試下係屋企咁搞法
教都未訓到 第2朝番工做錯野比人兜走啦

A&E有排等呀......醫院又多菌，邊會想要個老人家在大堂度等咁耐.......

知道樓主已經搵間好既老人院比屋企人
其實已經盡咗力
但既然佢抗拒入老人院 不如問下佢點解
其實多數佢地都係唔想轉變
我地到嗰個年紀都會明白

唔撚洗do?

一有呢d post d愚孝撚就標哂出黎

好多根本未去睇過老人院實際環境

（包括班老人家）

利申：老豆八十幾住緊老人院

你死啦，係連登做孝子

個個連登毒撚都怪老豆老母冇幾層樓留比佢地，唔趕佢地訓街咪算好連登仔覺得踢老豆老母入d垃圾老人院住已經益左佢地啦，仲多多要求

老人私院知唔知幾錢一個月
講緊7，8千一個月仲要得一格仔
有咩事入左廠 一個月住得幾日
成個月照收你錢

樓主ON99得黎都幾不孝, 你諗下去旅行耐d, 就算住得幾豪華, 都會掛住屋企啦, 何況老左你覺得仲會care住得有幾豪咩? 屋企人親人, 家既感覺你以為用錢可以買到?

如果老人家仲有自理能力，其實就唔需要去老人院既

但有d老人家係失禁，有醫療需要，甚至老人痴呆成日走甩
有時真係冇辦法先會送去老人院
事實上，係好難請個工人/ 看護照顧呢一類既老人家
工人好多都會揀野做，一知道要幫佢地換片已經唔願做
看護好多時係貴，有d一個禮拜黎幾日已經講緊要~13 14k
加上有醫療需要要插喉既話，真係冇乜人會識做

樓上有班人企係道德高地，話大不了辭職做
講真，如果你有家庭，點可能點辭職就辭職？
我當唔洗供樓，但唔洗養屋企咩？
靠老人家份綜緩可以養哂成家？
照顧老人家同小朋友係完全唔同
小朋友係會大，幾年可能就唔需要再用尿片同飲奶
但老人家唔同，佢地只會不斷衰退
同佢地換片沖涼都需要好大氣力，唔小心仲會整親佢地
你幫老人家換一次片就會明

如果我第時老左照顧唔到自己，都情願入老人院
唔想拖累下一代

唔返工，冇收入
係香港連養家都成問題
你講得出自己照顧，你有冇真係照顧過有住院需要既老人家？

老人家鐘意住自己屋企

可能個老伴已經唔喺度

有回憶

估到條毛

人老左身體唔好要人照顧就係咁, 入唔入老人院一樣

不如你講下點樣解到 老人院=搵個地方等死

出來做野未？
咁你辭左份工全職陪屋企人囉

老人家最怕嘅係寂寞

小朋友太細都唔做

到無健康無尊嚴我寧願死, 反而唔明點解 D 柒頭唔推行安樂死

又係你個傻閪 邊度都見到你D反智言論

重點唔係「整親」呀
係整親之後有無人處理
你同老人家住都好，都要返工架
D仔女日日返工忙到仆街
返到屋企早則七八點遲則九至十一點
一個唔好彩個老人家朝早中風係屋企仆低左郁唔到講唔到野打唔電話
你夜晚返到去發現佢果陣已經過左7-10小時救唔返
香港D老人院係垃圾，但垃圾極都有人巡房會CALL 白車呀

唔住老人院既話另外得2個Option 啫
一係請印傭、一係請鐘點每日朝9晚6幫你睇住
本地鐘點既話依加好難請而且好貴
基本上得返印傭可以選，但印傭你又要揾地方俾俾佢訓
所以先咁多人選擇送去老人院

咁無可否認香港既老人院係環境差，人手又少，屙左屎想叫人換條片都冇(應該係啲老細慳皮？), 個老人家唔係太弱可以唔住真係最好唔好住

咁比咪鐠晒 LO,
照顧小朋友同照顧老人比 ?
小朋友日日成長比到希望你, 老人身體只會越黎越差, 佢同你一樣都唔會開心架
你要比都拎弱智, 傷殘黎比

無腦多 體積差咁撚遠都比到
你試下幫一個長期病患臥床成年人
換片 換衫 抹身
包你做哂之後 成個人散哂

辛苦過返工，等於你要返足7日，無紅日，night更都要做，蛇王都唔無得蛇

你有咩高見
香港地唔做野 靠政府份傷殘金？
政府份傷殘金 要社署左批右批
同埋多數批半額 全額要醫生簽紙
住緊既屋唔洗交租？唔洗食？

因為廢老就係頑固+ON9

講多無謂...

係有心想照顧就點都會做

否則日日住埋都講唔到3句野

識個朋友, 佢屋企2件老祖宗, 又係唔肯入老人院

我朋友谷鳩氣, 將間屋比2個老人家住, 再請個工人

自己就搬走左, 變相自製老人院

咪撚係, 人大左好多野就自然會明, 有 D 人討論仲係小學雞 9 UP 咁

小朋友同老人比

你講野離哂題，好難同你討論架喎。我屌樓主唔明老人家點解抗拒因為家呢個原因，你又問我做野未 叫我辭職照顧老人家。
另一個人話你反智言論，你又走去講唔做野靠傷殘金，咩傷殘金啊...

政府對於醫療同養老既支援係極少
綜援同高額傷殘金加埋，都大約只係12k左右
實際上批得更少
辭左份工全職照顧老人家，真係唔洗交租唔洗供樓唔洗食

老人院同孤兒院有無分別?
都係屋企人唔理你放你係果度囉....
好彩就住到間2萬蚊既, 叫做環境舒服D
但邊個想有個陌生人幫佢沖涼? 換片?
做人老左已經無乜選擇....仲要活得咁無尊嚴
俾你都唔會開心啦下嘛?

因為養兒防老

如果老人家只需要湊2年就可以自己變返識行識走識自己去廁所，又或者至少可以單手就抱得起+放係個bb床度就唔會周圍走，咁我唸好多人都唔會介意自己照顧返個老人家。

2皮野點請到24小時看護

你自己住幾日咪知

其實乜都唔緊要
最近要你多探佢炸

覺得凄涼，無親人理

有冇睇過一念無明？
照顧一個要訓床既老人家真係唔易，
你同佢轉身、沖涼個d，
老人家腳冇力唔識幫你既話，
其實兩個人先做得到，
一個人係必然會整傷自己。

話唔肯自己照顧就不孝個d，
講就口響。

其實真係要睇老人家健康狀況，
好d既咪搵個工人，
差既唔入老人院有咩辦法？

咁你細個嗰陣會唔會肯入孤兒院？

我老母不知幾想入
佢同我講話我最好比得起錢

你個名

你唔明點解佢地抗拒入老人院
應該同我唔明點解你咁抗拒照顧自己父母一樣

唔該理解下人地講乜先，叫得菲傭學嘅係日常護理，定係你以為要讀晒個nursing，叫個姐姐識得幫你插呀？

公院請個EN max point都50000啦

你細個唔L係父母同你換片?
你細個要換片果時應該連人帶片掉你落垃圾筒!

其實入老人院真係返唔到轉頭
我指你本來擁有自由 突然間乜撚自由都冇
出去舒服一啖空氣都變得奢侈
你都唔撚想入老人院啦？

老人院就無菌？有需要就要去㗎啦

幫過老人家換片未？答有同無得啦
又係呢啲用bb同老人家比

我諗大過部抽濕機少少囉，如果真係因爲部機影響你覺得要送老人入老人院真係有啲慘

廢老又冇一百幾十個剩低比你唔掟佢入老人院邊撚個得閒黎照顧佢自己屋企唔洗食??

你當我仆街又好
眼見父母越黎越老 就會諗萬一有日佢地照顧唔到自己
果陣我要肩負照顧佢地既責任 壓力有幾大 又無晒自己時間咁濟

講得出自己/請工人照顧返佢嘅
屋企嘅老人家一定好健康

唔好話要插喉
行唔到路、大小二便失禁、老人癡呆已經好難照顧
我家老人家就係咁
你以為自己可以幫佢做齊換片、訓教轉身、抬佢落床坐下凳仔、沖涼？
好多老人家都癡肥
至少兩個成年人先夠力抬起佢

綁身綁勢係好慘呀
知唔知點解要咁做？
佢連自己行唔到路都唔記得
自己un落床拎野咁就仆親啦

樓主
你屋企老人家有冇相熟既醫生？
叫醫生幫下口啦
唔知你老人家醒唔醒
因為我屋企都係同老人家講帶佢住在「療養院」
老人家對「老人院」3隻字特別敏感
Promise佢一星期會探佢3次
係要氹嫁啦
因為我屋企多人 差唔多隔日就有人上去探老人家
所以佢都快適應

你唔好扭曲人講既野，送得入老人院就唔會淨係得部製氧機一個原因

就算唔講其他淨係睇屋企空間，
聞得氧氣既身體都唔會好得去邊，
方便佢去廁所唔想老人家成日要行咁遠要買張便椅擺床邊，
要買架輪椅出街用，
日頭要返工無人照顧到既話要請工人，請得工人仲要揾位比佢訓，呢啲唔洗地方擺？
就算你自己屋企夠大擺得落唔等於人人屋企都有位

我理解如果有其他醫療需要真係一定要入療養院嘅無辦法
但亦唔可以否定呢個世上仲有其他方法，可以令老人可以喺家中休養

對住果啲所謂孝子 咪祝佢屋企永遠都咁健康囉

係有好多人好盡力咁自己照顧體弱既老人家，佢地扑心扑命咁真係好犀利

不過都冇必要好似樓上某d人咁送老人家入老人院就話係仆街不孝子
的確有好多純綷唔想照顧父母既仆街扔佢地入老人院
但都有唔少人係好錫父母但無可奈可咁做

總終有人講人話
照顧老人家嘅壓力一半來自老人家本身
另一半就係來自果班孝子喺到指手劃腳

所以香港應該要有安樂死

呢度child登9up唔使本
講真真係走投無路先要佢地入老人院

有親戚入左老人院健康好左，仲多左frd吹水，得閒仲開枱打麻雀

不過以我所見，大部分女人住老人院開心過男人住

療養院知唔知係乜呀傻仔？
等死放棄急救既地方

老人院氣氛一定好過醫院
係屋企住跌親無人知

調返轉你一出世你老豆老母就將你放係孤兒院/托兒所，俾兩皮一個月，隔一兩個月先探你一次，你會點諗？

樓上啲人話二萬蚊一個月都未必好呀

不過私營兼商場院一定最垃圾

小朋友跌完就算跌斷骨都係幾個月就好
老人家跌完就無架啦
你地唔好再咁on9用小朋友嚟比好無
一個係成長一個係退化

有好多野表面風光架咋

收你兩雞幾, 唔代表俾返兩雞幾服務你
有時冇人用, 請D 好食懶做, 對你D 大帝WFC, DEAD LOOP

老人院=孤兒院
你咁諗就會諗通

獨居老人就入老人院, 無問題.
有家人, 老咗都想成日見到家人開開心心一齊生活.

係錫老人家既就唔會一兩個月先探一次啦

啲仔女係咁仆街既話個老人家住邊佢地都唔會理佢

個環境實好啲企理啲既
但啲職員對老人家好唔好就好難講
而家啲老人院好多都係請外勞，質素好參差
就算住貴既老人院
家人都要睇得緊啲，唔好咁老定

番工已經要比家用，老左仲要我比錢比你住老人院？不了，自生自滅啦仆街外國人連家用都唔洗比架屌你

到咗嗰個年紀你自然會知。

就同講死究竟有咩可怕一樣。

你身處其中才會知真正感受。

普通一皮野果d真係狗都唔想住，食物唔好味就一定，d護理員99%都係大陸人，衞生意識好差，隨時唔戴手套幫人敏完屎轉過頭就開飯比你食，成間院老人味屎味撈埋一齊，長期臭到仆街，廁所更加唔洗講，同百幾個院友共用，仲臭撚過公廁。其實講咩設備完善啊，最多咪幫你量下血壓，一有咩事都係送你入醫院。除非真係插哂胃喉尿喉長期臥床，如果唔係請個工人舒舒服服係屋企照顧仲有質素。不過通常情況都因為仔女想霸左間屋先扔自己老豆老母入老人院

你覺得煩咪死番上去大灣區囉

一個人要痴住另一個人先滿足就係on9，行動不便先唔講，行得走得都要仔女貼身膏藥咁

成長又好退化又好都需要人照顧，唔止有生理上，心靈上都要

無論小朋友定老人家最好梗係有屋企人湊啦，有冇諗過點解你好年幼嗰陣你父母點都有時間迫出嚟照顧你，到仔女出哂世喇反而"冇時間"理下你父母

7/24

咁樓主屋企既老人家健康狀況係點先?

on9 你送小朋友番學宜家有人睇住
第時你屋企人有事
你咪辭職全職照顧囉咁重視親情
有錢洗鬼番工咩
你估個個唔想留係屋企睇著老人
入廠唔洗住院費？
有基本質素老人院同你租私樓價錢無分別

你屌樓主本身已經係一個大問題，咁樓主個原因唔駛專重?唔駛體諒?

五毛blocked

日間照顧嗰啲咪得
唔洗住宿
好多Center有呢啲service
再唔係申請社區照顧
會有送飯服務 醫護姑娘定期上樓睇老人家
呢啲service 都唔係特別貴
仲會有活動玩 食埋飯後番屋企
老人院係選擇 但唔係唯一選擇

現實無可能做到
星期六日就話陪下飲茶姐
無份工點租/供樓
飲茶錢都冇

安樂死咪算囉

老年人口根本係負累

咪一撚樣 你日間果幾粒鐘唔係度
你仲要煩在要放工接番佢

你肯定唔知依家有長者活動中心，好似細路返學咁，放學咪湊佢返屋企囉

我屋企都有個70幾歲嘅人要照顧

佢咩原因?
連佢屋企老人家咩健康狀況都冇講
唔明點判斷到應唔應該去老人院

center會有埋接送服務
朝早有車接埋老人家去center
走嗰陣都會有車送番老人家番屋企
針對番樓主講要番工呢個問題
日間照顧都可以解決到
有啲老人家有時有腦退化唔肯走/ 唔肯去
間center都會等到佢走先會閂門/ 上樓氹老人家去Center
不過要睇番樓主住邊區
但依家基本上18區都會有呢啲服務

放工你湊埋我果份
逼完地鐵巴士又要仆番去接

你細個老母有無送你入兒童院啊? 佢唔洗做啊?

得啦得啦

一句到尾唔洗你煩就最好

有錢就解決哂

同埋日間照顧同老人院唔同之處除咗係唔需要住宿
嗰度啲人手比例都會好過一般老人院
大部分日子都會有社工 OT同姑娘當值
可以睇住老人家之餘
都定期會有活動玩 同啲老人家開組玩
刺激佢地嘅感官 避免腦退化

係呀，所以啲老人家無個人興趣，街唔想出，電視唔啱睇，朋友都無可能日日陪你，由早到食訓同對住四幅牆發呆，真係死左去好過，申利，屋企有件

咁你就可以屌呀，你都自認唔知頭唔知路

你屋企人有事就知你地上邊唔可行
如果身體有毛病
老人院一定最好選擇
次選係長住係公院
但公院住得耐一定踢你走
行得走得根本無問題

其實個po討論緊 應否讓老人家入住老人院 定係
老人家抗拒入住老人院既原因

公院……，我住過幾次醫院，每次都有神經病，而所有神經病都有一個共通點，行動不便，無個人娛樂，見過有一個80~90左右，全身只死剩吧口，所以佢都盡量利用佢，由早到晚都係到鬼叫，老實講，人生去到呢個地步，真係死左去好過

自己受？你嘅意思係你代個老人受？
咁要個老人家白頭人？
唔止老人家，每個人都要明白生命嘅循環

例如咩事？
腦退化有日間照顧center係專做腦退化嘅老人家
管接管送
送埋上樓
吊住鹽水嗰啲老人家都join得
係center有咩事 啲職員會call白車送去醫院
即使好簡單跌一跌親 職員都會call白車
因為佢緊張過你 驚投訴
食藥都會提老人家食藥 氹佢食藥
咁大間NGO 都會驚reputation 問題
如果直情身體有重病 應該係醫院瞓緊

乜都唔講之外仲嫌呢樣嫌個樣態度好到呢

我公公反而鐘意住老人院

話地方夠大，又多人同佢玩

有一次接公公返屋企過夜

第二朝已經叫我地送佢返入老人院

錢係得咁多嘅時候
要同時放係上一代同埋下一代

你就唔知頭唔知路on99
我撚有屌佢呀

我見你好似好熟樓主咁，問究竟咩原因咋

連登仔：食道氣管咪又係同一個窿入，插錯咳返出嚟咪得

你都識講你我都知
咁又洗乜你講個事實我聽教育我？
莫明其妙

同埋我點拋書包呀，一個technical term都冇用過

妖，我都唔係回緊你你加吧口做咩姐，要原因大把啦，個個人都有自己嘅人生要過，係人都必須為自己負責，亦唯有自己先陪到自己到最後，做仔嘅係後輩，都有自己家庭，世界比老果輩困難，怪個仔頂唔到有意義？

冇自理能力個啲就真係無辦法
行得走得你都送佢入去，就真係不孝子

當我聽到身邊有人送左佢老豆入老人院
之後話防止佢跌, 主動叫老人院D人綁住佢喺床...
我就明點解啲老人家咁抗拒
仲衰撚過坐監

辭職照顧老人家
Child登真係兒童遊樂場
平時又大大聲廢老廢老
又話父母無錢好仆街
你地父母真係辭職照顧老人家
無收入
你地班未出黎做野既垃圾
屋企租 食飯搭車d錢點黎？
到時又怨父母無錢 窮人生仔正仆街？

用兩皮請個好撚正ga 印印好過啦

私營老人院最差就係呢樣
收到貴一貴但啲老細成日慳皮請得人手少
所以少少事就同家人講要綁(講話驚佢跌，唔夠人手看顧咁梗係啦)
就算本身行得下綁得耐都變到唔識行

無更好既選擇係無奈, 因為社會政策出左事

但佢問唔明點解老人家咁抗拒
而家就係話俾佢知, 點解正常人都會抗拒

咁又的確有唔少case係家人辭職全職照顧老人家，仲去上埋堂學習照顧技巧。
但前題係要成個家族講掂數，唔係全部責任上晒身，如果家族有不負責任成員就難攪。

咁個個加把口先係討論區呀嘛
我quote返樓主先, "屌喇星 唔係講緊CHEAP雞個D老人院 係講緊成2皮野一個月個D 環境又好, 又有人7/24照顧 但就係懶死唔入老人院"
然後我屌樓主"不孝"同埋"唔明老人家點解抗拒因為家呢個原因"啦
咁點解你覺得 "你屌樓主本身已經係一個大問題，咁樓主個原因唔駛專重?唔駛體諒?" 第一想問佢個原因係咩野, "懶死唔入老人院"? 第二樓主個"原因"真係莫講話要人尊重佢, 直情係要屌九佢不孝呀嘛, 你明唔明架?

"個個人都有自己嘅人生要過，係人都必須為自己負責", 你岩呀, 但第一責任呢樣可以好大好細, 視乎你能力既, 第二如果你覺得照顧自己父母唔屬於你既責任, 你好撚不孝.
講得夠清楚喇卦

咁不如你睇下我 Quote 緊邊個，咁比錢入老人院係咪附責呢？ 要為另一個人放棄自己人生係責任？咁個老人家有無為過自已退休打算？佢個打算就係養兒防老？ 我夠膽講十個咁講嘅老野，九個後生果時一年都唔會見佢老豆老母一次

若個老人係藍絲雞蟲冇同理心周身病痛好贊成送佢去私營老人院唔理佢
住個到有d藍絲老野坐輪椅日日係到話泛民港獨，年青人，大陸香港政府點好，又賭乜賭物，粗口爛舌又咸濕成日抽賓賓水最仆街係一個霸哂部lift唔會叫工人搬埋d，又唔識講唔該奉旨要人讓

久病無孝子...由其而家醫療比以前好,
保你活命但唔保健康
所以好明白會有楢山節考(雖然故事係窮係其中一個原因)

多老人家驚入就係怕班仆街仔淨係比錢就算，
唔會理佢地死活。
如果你真係送佢入去老人院得閒就去睇下佢，帶佢出去飲茶食飯，院舍有活動儘量去其實就可以慢慢舒緩到老人家不安情緒。
如果有行動力有Demen長者或者獨居長者，其實院舍都係好選擇。起碼真係有人24/7睇到，老人家跌一下對你黎講可能係小事，對於佢地黎講已經影響到佢地唔行得。
無話咩啱同唔啱，睇下你點同個老人家講姐。
講得唔啱聽就屌我啦

最仆街係政府唔撚理,起完樓就唔理其他社區設施
宿院真係唔夠,私家又質素差....

雖然係PK 01,但香港遲早好多雙老照顧者,難怪有人會話早D安樂死

咁又真係冇計D
有D情況本身都唔理想
一黎個流感根本都頂唔順
不過有d又真係自己攞黎既
記得有個以為大家以為佢唔識行
結果佢突然由輪椅企左起身
然後自己趺到
我陪佢入完A&E 兩個月之後就走左
白交左2個月租先蝕囉

班小學雞連老人院均價幾多都唔知，你話十萬一個月佢都覺得係劍橋個種

兩皮幾野嗰啲或者部份機構津貼院舍都好靚仔
人哋又有護士又有OT PT幫班老人家
就算人哋一個HW/PCA都識照顧技巧，簡單到好似扶抱，正確方法已經好緊要
啲人話請菲傭或者自己照顧， 諗下一個照顧者要二十四小時對住一個已經行動不便或者臥床嘅長者，照顧壓力其實好大

有啲咩高級老人院好推介？最好係兩公婆有自己一個單位，睇落似私人屋苑/渡假村，又有哂照顧人員隨傳隨到。